國家扶持 出事卸責

國家扶持 出事卸責

內地著名男星王寶強曾代言團貸網。

【本報訊】2012年底習近平在中共十八大上台後，政治局常委李克強視互聯網經濟為新的經濟增長點，大力支持。一時間網絡金融遍地開花，豈料幾年後大批集資平台因資金斷鏈相繼爆煲，有苦主追款無望，絕望之下跳樓身亡；當局拒揹鑊，指這些平台「非法集資詐騙」，拉人判監了事。民眾血本無歸走上街頭，又遭當局強力維穩。

相關新聞：「神奇財子」創辦 官媒力捧

單親母跳樓亡

去年9月，浙江金華浦江縣的31歲單親母親王倩因網貸平台「票票喵」爆煲，其傾囊投資26萬人民幣血本無歸，她上街維權被公安暴力維穩，最後跳樓自殺身亡，成為內地網絡金融泡沫破滅引發的又一命案。內地官媒透露，2018年6月以來P2P網絡借貸平台風險頻發，嚴重侵害民眾權益，中央不得不下令整治，至去年底對380個涉非法集資網貸平台立案，查封、扣押、凍結涉案資產約百億元。

官方報告顯示，2018年出問題的P2P平台1,282個，但警方介入調查的僅15%。去年6月1日至7月13日短短42天，全國共有108個P2P平台爆煲，日均2.6個。出問題的P2P平台主要集中在浙江、上海、廣東、北京等地區，其中浙江的問題平台最多，達287個，佔總數22.39%。有輿論質疑政府卸責，因P2P平台本來是一場官商合謀的騙局。最高人民法院去年底發佈新規，明確規定互聯網法院不受理P2P借貸糾紛，變相把P2P苦主逼上絕路。

上一則
上一則
「神奇財子」創辦 官媒力捧

下一則
下一則
佔中九子案裁決前祈禱會「盼港人同走苦路重奪民主」

「神奇財子」創辦 官媒力捧
【東莞封城】公安半夜闖酒店查身份證 女受害者：中國有沒有人權？
網貸爆煲 東莞千人維權遭嚴打港苦主：投資大灣區恐血本無歸